30 morceaux de sucre pèsent 240 grammes.
\par 50 morceaux de sucre pèsent 400 grammes.
\par\vspace{2mm}\par Dans chaque cas, remplace les pointillés par le nombre qui convient.
\begin{myenumerate}
  \item 80 morceaux de sucre pèsent\hbox to 5cm{\dotfill} grammes.
  \item 15 morceaux de sucre pèsent\hbox to 5cm{\dotfill} grammes.
  \item J'ai mis des morceaux de sucre sur une balance, elle indique 1\,200 grammes.\par Il y a \hbox to5cm{\dotfill} morceaux de sucre sur la balance.
\end{myenumerate}